+++
title = "创建角色绑定"
Description = "将角色和指定的一个或多个用户绑定，使这些用户拥有角色的全部权限。角色绑定的类型也是按照命名空间或集群来区分的。"
weight = 1
+++

将角色和指定的一个或多个用户绑定，使这些用户拥有角色的全部权限。角色绑定的类型也是按照命名空间或集群来区分的。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **权限管理** > **角色绑定**。

2. ​在角色绑定列表页面，单击 **创建角色绑定**。

3. 在创建角色绑定页面：
	* 在 **名称** 框中，输入角色绑定的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入角色绑定的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

	* (非必填) 在 **描述** 框中，输入角色绑定的描述信息。
4. 在 **角色绑定类型** 区域，选择绑定的角色是和 **命名空间相关** 还是和 **集群相关**。
	* 如果选择和命名空间相关的角色类型来绑定：在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间。在 **角色名称** 框中，选择一个在这个命名空间中已创建的角色。

	* 如果选择和集群相关的角色类型来绑定：单击 **集群相关**。在 **角色名称** 框中，选择一个在这个集群中已创建的角色。

	* 支持三种对象类型：ServiceAccount (服务账号)、User (用户)、Group (组)。单击 **添加对象**，增加不同类型的对象。选择对应的类型后，进行配置：
		* ServiceAccount (服务账号)：服务账号用于提供 Pod 中运行进程的身份认证。  
		在 **名称** 框中，输入 ServiceAccount 的名称。多个名称之间使用英文输入状态的逗号分隔。ServiceAccount 使用 `system:serviceaccount:` 前缀的用户名，并且属于具有 `system:serviceaccounts:` 前缀的 Group 组。在 **命名空间** 框中，选择 ServiceAccount 保存的命名空间。
		
		* User (用户)：在 **名称** 框中，输入用户的名称。名称由字符串组成。多个名称之间使用英文输入状态的逗号分隔。    
		由于 `system:` 前缀是为 Kubernetes 系统使用而保留的用户名格式，所以在名称中不建议使用这个前缀。

		* Group (组)：在 **名称** 框中，输入组的名称。名称由字符串组成。多个名称之间使用英文输入状态的逗号分隔。    
		由于 `system:` 前缀是为 Kubernetes 系统使用而保留的用户名格式，所以在名称中不建议使用这个前缀。

8. 单击 **创建**。  
创建角色绑定后，返回到角色绑定的详情页面。